變種撞車黨上水出沒？拋個袋出嚟話撞親

近年不時傳出撞車黨在香港搵食的消息，令司機提心吊膽，日前上水疑有變種撞車黨出沒。一輛旅遊巴經過上水時，一名坐在輪椅的中年男子，突然在路旁將背包拋出車路，更聲稱旅遊巴撞到他。幸旅遊巴司機有車cam作證，但警員到場後，卻又發現無人受傷，雙方各執一辭，有網民擔心是變種撞車黨出沒。

一名聲稱是涉事司機同事的男子，日前（在Facebook群組「馬路的事討論區」發文呼籲「各位車長小心」。事緣本月3日下午，一架旅遊巴沿彩園路往彩園邨方向行駛，期間與一名坐電動輪椅的男子發生交通糾紛，發文者稱男子突然將背包拋到地上，指責旅遊巴撞到他，而旅遊巴車身亦有刮痕，懷疑刮痕由電動輪椅男造成。發文者又稱，幸好有車cam拍攝過程，已主動報警備案。

不少網民認為電動輪椅男是「變種撞車黨」，要求發文者開樣，又指「搵食就過主啦」，但亦有人認為發文者沒有上載所謂的車cam片段，相信另有內情，呼籲網民「唔好跟車太貼」。

警方發言人證實，當日接獲一名65歲姓黎男子報案，指他駕駛一旅遊巴沿彩園路往彩園邨方向行駛期間聽到聲響，遂停車查看。報案人發現旅遊巴車身有刮痕，懷疑刮痕由一名58歲使用電動輪椅的張姓男子造成。人員接報到場，經初步調查後，案件列「交通意外無人受傷」。

網民有話說

Thomas Ng：做咩遮住佢個衰樣，等多啲人認住佢

Ace Tam：浪費警力，拉得

Max Jacob Kwan：想屈錢？

Waiwai Lam：國內碰瓷黨，殺到黎香港！

Kelly Kaa：都有3糧出啦，仲想點？

一個袋想搵食

死廢老仲要刮花架車